\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Арканоид}
\author{М.\,С.~Дягилев}
\groupnumber{5.205-2}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст.преп.}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{ Объект исследования: Разработка игры на Python с использованием PySide6. Цель работы - создание интерактивной игры с использованием инструментов Python и библиотеки PySide6. Метод исследования - разработка игры с применением объектно-ориентированного программирования, графического интерфейса пользователя (GUI) и игровой логики. В ходе работы были использованы следующие аппаратные и программные средства: персональный компьютер с операционной системой Windows 10, Python 3.9+ и PySide6 6.2.4.

Результатом работы является разработанная интерактивная игра с графическим интерфейсом пользователя. Для создания игровых объектов и логики были применены методы объектно-ориентированного программирования. Также были использованы современные методы Python и PySide6 для создания игры.

Основные конструктивные, технологические и технико-эксплуатационные характеристики работы включают использование языка программирования Python 3.9+, библиотеки GUI PySide6 6.2.4, операционной системы Windows 10 и тип игры - 2D аркада.

Разработанная игра может быть использованав качестве развлечения и демонстрация возможностей Python и PySide6. Она является бесплатным продуктом.
}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{Python, PySide6, программирование, GUI}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность} 
\begin{enumerate}
Процесс создания игры учит основам Python, ООП, алгоритмам, дизайну и другим важным навыкам программирования. Создание игры с помощью PySide6 позволяет ознакомиться с этой библиотекой и научиться создавать красивые и функциональные GUI на Python.
\end{enumerate}

\textbf{Цель}
\begin{enumerate}
Целю игры является создание игры "Арканоид" на языке Python c использованием библиотеки PySide6.
\end{enumerate}

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Реализовать игровые элементы:
\begin{itemize}
    \item Платформа.
    \item Мяч.
    \item Кирпичики.
\end{itemize}
\item Игровой процесс
\begin{itemize}
    \item Обрабатывать столкновение мяча с платформой и кирпичиками.
    \item Изменять направление мяча после столкновения.
    \item Завершать игры после достижении мячом нижней границы.
    \item Реализовать управление платформой с помощью мыши.
\end{itemize}
\item Меню
\begin{itemize}
    \item Кнопка "Играть"
    \item Кнопка "Help"
\end{itemize}
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием):
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUArkanoid,wikiRUQtDocumentation,wikiRUHabr}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Пример программы вычисления числа $\pi$ на языке \textit{C} с использованием \textit{MPI} (пример из https://ru.wikipedia
.org/wiki/Message\_Passing\_Interface)}
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/pi-mpi.c}
\end{code}

\end{document}

