\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{ОТЧЁТ ПО ТЕХНОЛОГИЧЕСКОЙ (ПРОЕКТНО-ТЕХНОЛОГИЧЕСКОЙ)
ПРАКТИКЕ НА ТЕМУ:}
\title{Разработка игры «Арканоид» на python}
\author{М.\,С.~Дягилев}
\groupnumber{5.205-2}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст.преп.}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{ 
Объект исследования: Языки программирования

Предмет исследования: Язык программирования Python и библиотеки PySide6. Разработка игры с применением объектно-ориентированного программирования, графического интерфейса пользователя (GUI) и игровой логики.

Цель работы: Разработка игры на Python c использованием библиотеки PySide6. 
}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{Python, PySide6, программирование, GUI}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность} 
\begin{enumerate}

\item Изучение языка программирования Python и библиотеки PySide6:

Изучение Python, а также библиотеки PySide6 для разработки GUI, способствует развитию навыков программирования, логического мышления и алгоритмизации. 

\item Создание функционального приложения:

Разработка приложений с использованием PySide6 позволяет создавать функциональные приложения с графическим интерфейсом пользователя.

\item Овладение навыками создания GUI:

Использование PySide6 обеспечивает возможность разработки красивых и интуитивно понятных пользовательских интерфейсов. 

\item Развитие программной индустрии:

В современном мире разработка программного обеспечения с GUI становится все более востребованной.
\end{enumerate}

\textbf{Цель}

Целю игры является создание игры "Арканоид" на языке Python c использованием библиотеки PySide6.

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Реализовать игровые элементы:
\begin{itemize}
    \item Платформа.
    \item Мяч.
    \item Кирпичики.
\end{itemize}
\item Игровой процесс
\begin{itemize}
    \item Обрабатывать столкновение мяча с платформой и кирпичиками.
    \item Изменять направление мяча после столкновения.
    \item Завершать игры после достижении мячом нижней границы.
    \item Реализовать управление платформой с помощью мыши.
\end{itemize}
\item Меню
\begin{itemize}
    \item Кнопка "Играть"
    \item Кнопка "Help"
\end{itemize}
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием):
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В процессе разработки курсовой работы была создана игра «Арканоид» на языке программирования Python с использованием библиотеки PySide6. Разработка этой игры стала для меня значимым шагом в изучении новых инструментов и технологий Python, а также в углублении навыков работы с графическим интерфейсом, обработкой событий и анимацией.

Python оправдал свой выбор как отличный инструмент для создания игр благодаря своей простоте и мощным библиотекам, включая PySide6, которая обеспечила удобство и гибкость в создании пользовательского интерфейса игры. Проект «Арканоид» позволил мне углубиться в различные аспекты игровой разработки, такие как управление движением объектов, обнаружение столкновений и управление игровым циклом.

В целом, разработка игры «Арканоид» стала полезным опытом, который не только расширил мои знания в области программирования, но и показал, как важно учитывать пользовательский опыт при создании игр. Полученные знания и навыки станут надёжным фундаментом для моего дальнейшего развития в сфере разработки игр, особенно в контексте быстрого развития игровой индустрии.

\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUArkanoid,wikiRUQtDocumentation,wikiRUHabr}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Игра арканоид}
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/arcanoid.py}
\end{code}

\end{document}

